【法內情】81歲老翁勒斃癱瘓妻免無人照顧，法官法外開恩判即時釋放

2019年01月08日

鶼蝶情深的一對老夫老妻，76歲的妻子於3年前因中風癱瘓，變得全無自理能力，起居飲食得由當時已年近八旬的丈夫照顧。至前年丈夫有感自己年事已高，為免自己一旦死去後妻子會乏人照顧，於是把心一橫以竹枝將妻子勒死，繼而自首。現年81歲的丈夫早前承認誤殺罪，法官今指本案可法外開恩，判被告入獄2年，由於被告已被還柙18個月，扣去假期和行為良好可獲的減刑後，可於今天即時釋放。

被告黃國萬與妻子原育有一子，但兒子11年前24歲時自殺，遺下兩老。被告原被控謀殺罪，後獲控方接納改為承認誤殺罪，他承認於前年6月6日在筲箕灣耀東邨耀明樓寓所殺死林美琴。

法官形容本案是宗悲劇

法官張慧玲形容，本案無疑是悲劇，要一個年老長者照顧另一名長者，不難想像兩者在過程中的辛酸與痛苦，妻子因病要靠丈夫照顧日常生活，被告看着妻子因病受苦，精神上也是種折磨，被告因而患上重度抑鬱，認為了結妻子生活是對她的憐憫。她指，被告奪去妻子生命當然是罪行嚴重，但考慮到案情、被告年事已高、抑鬱症亦已痊癒，不會對社會造成任何危險，認為可法外開恩，判處被告可即時釋放的刑期。

感化官報告透露，死者死前曾向丈夫的弟妹透露想結束生命，故此感化官將被告殺妻行為形容為「協助自殺」，惟法官並不認同，據被告承認的案情指，從未聽聞妻子有了結生命的念頭，故不能將案視作協助自殺處理。

而被告的弟妹透過大狀求情，為之前沒有好好照顧被告而道歉，答應從今以後會加多照顧被告。辯方則要求法庭考慮判感化，認為在福利官和弟妹的協助下更能幫助被告。但感化官卻認為，被告的弟妹已將被告原居住的公屋單位整理好，做法亦獲房署屋邨主任支持，故認為感化對被告是多餘。

妻子失去視力、味覺、不能活動

案情透露，死者於2015年中風，右半身癱瘓，加上患有高血壓、類風濕關節炎及甲狀腺機能低下症，全無自理能力。她本來居於老人院，惟因她不喜歡，於是搬回筲箕灣耀東邨寓所，由被告獨力照顧。據被告向警方透露，妻子生活很辛苦，失去視力、味覺、不能活動，並有各種痛症，連上廁所也成問題，更難再與被告同看電視。被告開始擔心自己身體日差，怕妻子乏人照顧會餓死，於是多次想過了斷妻子的生命，但他一直未能鼓起勇氣。

至前年6月5日晚，被告為妻子煮食，妻子埋怨食而無味，為何仍要吃。翌晨被告爬上妻子的床，關冷氣之際，見半醒的妻子面向上，於是決定實行計劃。他雙手拿著竹枝壓在熟睡妻子頸上，直至30分鐘後他感疲倦，確認妻子心跳停頓才收手。事後被告報警自首。

辯方早前求情時形容，被告是一個關心及愛錫妻子的丈夫，亦因為要照顧中風妻子，案發時自己亦受抑鬱問題困擾。控方亦指，三位精神科醫生均認為被告於案發時患有嚴重抑鬱，控方亦接納醫生報告，同意被告是因神智失常減免罪責。

【案件編號：HCCC94/18】
記者蔡少玲

一個月前新聞post:
八旬翁勒斃癱瘓妻子免無人照顧

會唔會令到啲婆婆伯伯犯罪率急升

放出去應該好快自殺，無安樂死真係害人不淺

diu

開放安樂死

香港即時少一半人啦

勞碌一生，仔又自殺死咗，而家搞掂埋老婆

兜兜轉轉又變返自己一個人，陰公。

殺人都放

呢D先真係社會悲劇最值得幫助
不過班以聖人自居既賤種左翼係唔撚會理你
對佢地黎講幫班社會垃圾申請黎香港更重要

咁佢邊度搵飯食 我諗如果佢真係坐監起碼有飯食喎

46歲先生仔？

佢有個細佬同細妹

希望佢餘下日子可以活得開心

無 安樂死

高齡產婦

得罪你？

我都想有

亞洲地區好難會開放安樂死

仲點會開心 殺自己老婆果時最傷心一定係佢

一個文明社會，呢d個案應該

兩老一齊入安老院，日常生活由護理員負責，兩老彼此支持，繼續生存

可惜呢到係香港

安樂死明明利多於弊

謀殺變誤殺，誤殺再輕判，完全扭曲法治，以後廢老攞正牌殺人

細佬妹有用就唔洗發生啲咁嘅事
坐監可能仲多朋友、唔洗顧洗費

香港政棍就係仆街

咁都可以唔駛坐監 咁不如可以安樂死好過喇

好彩扭曲法治個個係你
唔係個官

其實係判兩年，伯伯已經坐咗年半，扣假先即放

唔會少架
黨會用中國同胞落黎填返條數

你見個細佬妹都喺個庭度同個官道歉，就知細佬妹本身應該都係冇理過佢一家

勁 讀心術

我唔係好信落左庭啲細佬妹會對佢好好

政府應該會有人睇住佢情況

有分析認為，你戇撚柒鳩

法律不外乎人情，你判佢終身監禁又點？對件事有咩幫助？

一個男人要到咩情况下先會落到手去殺陪咗自己幾十年嘅老婆？

你判佢坐監，對社會起到咩作用？你計下困住佢使政府多啲定放佢出嚟使政府多啲錢丫。

係個社會同政府殺左個呀婆

已經坐咗18個月，依家判兩年，扣埋假期(坐監都有假放，返工就...)先即放

我都覺得
咁老坐花廳係坐老人監
又有人照應 生活又有規律

亂鳩咁嚟 謀殺都有得改認誤殺

照落謀殺我理得得你輕判到佢即時釋放，宜家亂鳩咁改根本就係無視法治

唔知點解
日本傳統文化好淒美化同浪漫化自殺既行為
社會對自殺呢件事冇西方文化咁忌諱
但日本至今仍未有將安樂死合法化

痴撚線，咁都有得屌
不嬲長貧難顧，而且仲要長期病患
你估佢d 細佬妹十八廿二，隨時係揸住拐杖上庭

細佬妹可能本身自己都搞唔掂自己，唉成個家族都係一個悲劇

真是痴撚線國度

香港老人坐監好過獨居
唉

有安樂死已經可以避免呢個問題

隊冧自己老婆又難受
淨低落黎o既日子 又要孤玲玲 獨自承受自責
真正橫又死掂又死

久病床前無孝子
將心比心 就會覺得真係需要開放安樂死

你隻五毛慳啲啦 忍你好撚耐啦

會唔會啊

邊個左翼人士出過黎幫呢單嘢？
左膠問題不在左，而在膠

真係好慘
明明係社會上最需要幫助既一班人

而唔係大陸蝗同蝻亞狗

切腹係為國捐軀
打針式安樂死係背離國家（拒絕承擔責任）
唔好學一半唔學一半

戇撚鳩 謀殺犯即時釋放？

叫下春就叻,安樂死得老野會去既姐

被告黃國萬與妻子原育有一子
但兒子11年前24歲時自殺
遺下兩老。

自殺前真係要諗下家人

咁佢可能有第二啲原因要搞到自殺？冇人知

妻子失去視力、味覺、不能活動

真係好慘

係因為就謀殺罪有法律上嘅defence -減責神志失常(diminished responsibility) ，如果證明到減責神志失常法律上謀殺會脫罪但會定佢誤殺罪
呢單係有專家報告證明到佢嚴重抑鬱令佢犯案而控方接納先俾佢認誤殺

睇新聞睇到好心up

放左仲慘過唔放
入面至少有皇家飯食 而家咁樣出返嚟佢仲可以點

支持安樂死

但只限長期病/末期病/身體無法逆轉殘缺

睇黎佢過一排都自殺

2047

其實真係好大機會

agree

睇清楚d先

法官真係好人，放佢去自殺完成心願

咁都有根據個阿婆係癱咗，個阿伯照顧咗幾耐，佢哋家庭環境差之類先咁判架嘛
點樣無啦啦造就廢老亂殺人呀
會唔會講出嚟都覺得自己on9

我覺得個官不仁道，老人家出到去無依無靠，無3餐温飽，重倒潦過坐監果時

放出去仲慘

社工出發去幫阿伯未
應幫既唔幫 幫啲支那 蝻

泛民呢？區議員呢？社工呢？
香港人啲錢洗撚哂去邊？

成班傻仔淨係望住法律上面一字一句黎解完全唔理背後個理念
連登仔審就死得人多
個阿伯殺人動機都唔理，淨係捉住佢殺咗人依點

垃圾記者連鶼鰈情深都唔識

諗起套戲月黑高飛

而家啲報紙佬就係咁，搞到好多人啲中文水平都差咗好多

邊個令你抑鬱
你只要解決佢
就可以痊癒

政府眼中只有150個
香港人口只當係垃圾
黎緊仲話每日加到250

cctvb播新聞都事事但但
報金庸逝世時 連佢真名查良鏞 姓氏都讀錯
明明好耐之前tvb播鏗鏘集有講金庸 查係姓氏讀渣
一代不如一代

我𨳒哂你地班高高在上既老母
日日高床軟枕扯撚住雞髀食同我講唔應該安樂死

乜野法外開恩呀 認罪有得減三分一 判兩年坐左十八個月其實已經坐多左添啦

要自殺就唔會自首啦

對
不過我覺得CCTVB如果真係讀返渣呢個音，有預感好多香港人會投訴

比佢係監獄坐過世咪幾好
出到黎返到去案發現場
觸境傷情下又自殺多一件?

正常人有感情唔會咁易出手勒死
要殺都會用間接既方法
件案應該唔係咁簡單…

巴打你個名

養兒防老

本來呢個案例係一個帶動安樂死討論嘅機會，但似乎冇乜政客敢提出

亞洲好多地區都係科技先進，思維保守

得啦，最撚醒係你，咩都俾你睇穿哂啦

你覺得班精英會比出路 d奴隸 咩

又係d 16碎看破紅塵 d小朋友

點解係誤殺？

中出之前又唔諗下？

係咪可以合法去醫院殺人

76歲的妻子於3年前因中風癱瘓
11年前個仔24歲自殺

呢單案裏面有罪嘅其實係我哋個社會

有無人趁呢個時機爭取安樂死合法化？

她本來居於老人院，惟因她不喜歡，於是搬回筲箕灣耀東邨寓所，由被告獨力照顧。據被告向警方透露，妻子生活很辛苦，失去視力、味覺、不能活動，並有各種痛症，連上廁所也成問題，更難再與被告同看電視。被告開始擔心自己身體日差，怕妻子乏人照顧會餓死，於是多次想過了斷妻子的生命，但他一直未能鼓起勇氣。

至前年6月5日晚，被告為妻子煮食，妻子埋怨食而無味，為何仍要吃

呀婆麻撚煩

對個人定對政府先

人地都係想坐監有個伴

支持安樂死

自己覺得過到60歲已經夠皮

開放左除時被安樂死

42歲產子

睇到想喊，要我老左咁，我情願而家死

老來得子

另一角度睇，亦都係一種解脫

所以話咩善惡到頭終有報根本係安慰啲天真既人

你呢啲唔識法律既低等人種就收收皮啦，學人講法治

根本佢厭倦照顧
扮咩為病人著想

成班弱智
76-11-24 都唔撚識計

好心酸

其實係一個好好嘅電影題材

朱門酒肉臭，路有凍死骨

法律不外乎人情

81歲人坐咗18個月仲唔死 仲出嚟等死？

香港有安樂死就唔會呢d 悲劇囉

特登放佢出黎殺你老母臭閪

個仔咪自殺死咗
24歲老豆就70
呀媽67
點挨

坐監起碼長期有人陪住佢

判刑係特登判到佢即時釋放

child 登仔覆po都咁撚劣質 你答唔到62樓嗰種水準咪撚搭嗲啦柒碌

用呢單案走去問林鄭你內唔內疚

補充得好 連登需要多啲高質會員

白頭人 黑頭人

有公屋,羸左

有就好，我即刻報名

第一眼覺得唔啱就諗都唔諗話人小朋友
你又幾大呀
可以落得手一係就極度討厭呢個照顧既過程
一係就覺得自己擁有呢個婆婆
可以決定佢既生死
總之都唔係一句可憐就講完

一係你就講有咩論點
你宜家走住屌做乜?

如果你有長期照顧嚴重認知障礙症嘅病人
就會明白果種折磨同無奈
唔係我地常人明白到

香港排安老院成4 5年，排得黎都等唔到
現況就係仆街政府寧願不斷送錢比大陸，不斷起垃圾基建而將民生議題放埋一邊
無可否認香港的確好多貪得無厭既廢老，但同時亦有另一班真係需要人幫既人存在

把心一橫以竹枝將妻子勒死，繼而自首。
放左監後睇把都係會自殺咁老坐監對佢黎講根本冇阻嚇力,唯有傷心伴佢長眠

我同意呀
但就殺人呢件事
個阿伯係好清楚後果之下殺人
作為解決問題既方法
點同情都好難話係誤殺
反過黎講如果佢唔攬哂上身
個婆婆受既照顧可能差d
但都唔係話完全無辦法

殺左佢老婆係解決左問題
佢未必就會跟住想死...

佢大可以加入d支持安樂死團體
得閒示下威
爭取搵其他人代佢殺人

欣賞佢

悲劇
第時大左都可能係咁

呢件案係一宗悲劇

法官執行咗法治精神 rule of law

連登判官永遠都係大過法官

死者不喜歡老人阮,搬回家
唉,雖然明白老人家一般唔中意入老人院,覺得好似等死咁
但有時都要諗下身邊人有冇能力照顧到
唔係,就好似呢個CASE,同埋另一單腎衰竭阿婆比個仔亂刀捅死咁
身邊人都頂唔順有情緒病了,最後悲劇收場

如左入左劍橋個D老人院，慘過死

律政司肯接受誤殺已經鬆咗手

老一輩好多係咁
覺得應該係仔女養同照顧
仲係用返幾十年前嗰套
總之聽到老人院三個字就覺得你送佢去死咁，唔理咩質素

另外,佢地成日講順其自然,死咪死囉,但有屋企人/賓賓照顧,其實係幾長命
結果,自己仲未等到順其自然既死,屋企人已經精神失常斬死佢地了

我有留意之前果單個仔捅死阿媽CASE,阿媽腎衰竭,阿仔請左兩個賓賓睇住
但咁唔代表生活如意,家人長年病患呢種壓力積壓左好多年,最終悲劇收場
你話個仔唔孝順?但佢都甘願放棄人生留在家

關咩事

冇㗎啦呢啲case只會越嚟越多
中國人俾個孝字困死咗

原來係要坐多陣先可以放監

惟據了解，基於條例所限，被告仍須返回收押所，料再服刑多一個月始能獲釋。

個仔原來又係自殺
大家繼續呃自己出面咩事都無啦

坐監養洗世唔係仲好咩
唔洗叫佢做勞動野
出來社會咪仲難過

可唔可以有安樂死

有啲case 真係需要...

有幾多對可以行到老

法官張慧玲

生老病死乃定局

標題搞到個個以為個阿伯完全唔駛坐，其實都判咗2年啦，係連埋還柙咗18個月同扣假先當庭放，佢都已經受咗應有懲罰

律政司準備做野

所以有時嚴重中風, 請教育各位嘅家人諗清楚係咪真係有能力照顧到患者下半生先決定係咪半死都一要吊住佢條命
既令患者痛苦, 又令自己疲累

好似放返出黎仲慘

屌 應該改善香港老人院質素
取締晒d好似劍橋咁嘅垃圾老人院

俾佢坐會唔會好d 起碼有人睇住睇有飯食

社會上最需要援助其實真係好似案中伯伯呢類人...
同埋坐監或者會比放佢出黎好.
一個老態龍鐘既老人對住四幅牆, 一個人.
咁既結局仲衰過判佢坐監.

題外話, 係呢個post 真係可以睇得出我地後生呢代有幾多弱智仔... 真係望見堆comment 都好想問下你地個腦係咪裝緊屎 ？
又話廢老又話無晒法治. 我望見你地堆on9仔就真係覺得你廢啦

個仔11年前24歲自殺
會唔會係岩岩畢業撞正08年
一家人都係以悲劇告終,唉

垃圾正苦

垃圾社署同政府，明知大把老人院有問題，淨係識錄音機講句咩會加強監管、增加巡查撚下公眾就算
講到尾都係唔想郁D商家佬

殺咗人都可以無罪釋放 香港仲有無公義

活著

老老實實
做真正香港人真係好慘
想安安樂樂養老都搞成咁
政府剩係識貼錢幫班撚屌蝗蟲
呢班老人家只係想過平常生活
想活得有尊嚴都唔得

睇內文啦盲閪

辛辛苦苦賺嘅錢就係比支那 dllm中國臭仆街

啲高宮全部食屎狗黎dllm